有冇人iOS八達通俾錢要unlock咗先可以

幫朋友問，今日每次俾錢都要unlock左先可以，之前都冇嘢 已經set咗做特快交通卡有冇人知點解

apple watch?

update 咗 14.1?
我今日都係咁

iPhone

冇，佢話之前都冇嘢係今日先係咁

我今日有見過幾個人都用唔到特快交通卡

但係我自己用又冇嘢。。好似平時咁咁擺上去就可以

Around 50次就會有1次係咁

有冇人知道係咩事

好似話face id曾經fail過就會咁
要用密碼unlock一次部電話先

坐黨鐵/巴士定買野係咁

你開咗apple wallet就一定要㩒密碼
特快交通卡唔使特登開出嚟用，就算係黑芒，用緊whatsapp，睇緊pornhub 都可以就咁拍落去畀錢

巴士 買野

小巴/便利店要unlock
黨鐵唔駛

最近先係咁 唔知點解

講開又講, 黨鐵的reader 就好流, 成日神神地
坐巴士, 買野反而好少遇到問題

間唔中會有一次半次

前提係較咗express card先
較咗都係咁就係對方卡機太舊

已經開左express travel

我同事都係咁

之前試過有次熄機開返機個特快功能無左
然後再reboot 一次就無事了

不嬲都要 unlock

我指 Apple Watch

iPhone 就唔知

50次有1次 自己轉左去用visa 張卡

拍卡記住用機頂拍去感應器中間 100%成功 見好多人喺到係咁磨手機

有時會出錯左張visa... dklm

一唔得就要unlock 番部機先得

試過十幾次

唔洗架
Lock 緊果陣向上掃咪有個nfc tag reader制

因為你之前 fail 過 5 次 Face ID / Touch ID 囉
戴住口罩, 拎一拎上手睇時間, 已經會 fail 一次 Face ID, 好多人都唔知又話有問題

唔洗專登去揀wallet 架喎，你點用？
用nfc tag reader 粒制咪得

依個緊係有留意啦 佢係彈左visa 出黎 我估係有bug

咁我 face id 壞左 咪以為都要解lock?

拍機頂

Sor, 見唔到呢個reply

我係所有 iOS Beta + 正式版都會 download 嘅人
由 Octopus on Apple Pay 出第一日用到而家都冇試過彈信用卡出嚟

咁用家問題囉

真係唔知想點 一時又嘟到 一時又拍極都無反應 搞到d人望住曬 尷到

我個 Settings 係咁:
八達通 / Suica 都開晒 Express Transit, 信用卡 Express Transit 就 set 咗 Apple Card, 真係未試過 fail, 我仲要係用第一水 iPhone X (即係當年啲人話頭幾水 iPhone X 有 FeliCa 問題)

未試過，若果正常使用係咁去apple 問下d staff 好d
但反應慢過實體卡係事實

新卡機係好快, 舊卡機就好多時用實體卡都會慢

反而信用卡無開Express Transit

試過奶過野阻住人 入閘前unlock

左黎比錢都會有時唔得

不過算啦重新unlock 係解決到問題就算

一次唔得都無試過 試過隔空開咗wallet 撳一吓power直接啪返落去就嘟到

我都未試過。。但係我朋友話唔得,平時都係一邊睇電話之後拍落去就搞掂啦。就算係lock部機都冇問題一樣ok

同埋你跟卡機嗰吓 "嘟", 其實唔會慢過實體卡
你覺得慢係因為你係跟 iPhone 本身 Apple Pay 嗰吓 "叮", 佢著 mon 再 "叮" 係有時差, 其實卡機已經 "嘟" 咗過咗數

另外一開機/faceid fail到要unlock 都直接嘟到

反而信用卡無開Express Transit <-- 你試吓跟我咁 set, 我真係一次 fail 都未試過, 除咗有次我戴口罩睇咗幾次時間 (fail 咗 5 次 Face ID)

點解覺得慢係因為我份人比較趕，所以感覺係好明顯慢少少，唔多既，1秒或以下啦
普通買野就無所謂
搭巴士最明顯，實體卡拍到有聲到走開唔洗1秒
到用iphone 拍到有o 都果聲聲起碼要1秒 咁我點都要等部八達通機有聲先得架嘛，若果真係過唔到又要o都 多次仲7

咁apple watch係未一定要bluetooth connect iphone 先用到八達通？

唔洗

我用8plus 成日感覺慢半拍，幾十次會fail一次，每次人多都有d壓力
仲以為係我部iPhone 慢

要咁set 最好
有冇set錯野

XR 14.1 冇事

機頂拍中間呀

今朝專頭試下lock 左機再坐黨鐵，入閘出閘都ok

買早餐都係lock 左機先，都係冇野

用緊XR, IOS 14.1

呢個係八達通機問題
特別係黨鐵啲機垃圾到用實體都成日慢半拍/拍唔到

spin呢個, 好多舊8達通機個sensor無咁靈敏, 一定係要機頂中間拍先有反應

對正就100%成功唔會阻到人

我iphone xs 14.0.1, 周不時都會咁, set左特快交通卡
有時諗住嘟八達通卡 個apple pay會出信用卡
但係apple watch就未試過咁樣

拍落去部iphone 唔好惦到個reader, 離開少少多數ok, 太接近就唔得多

有時會彈信用卡出嚟

試過幾次係彈張visa出嚟

有時會彈信用卡

今朝返工搭黨鐵無啦啦要

機頂拍感應器中間

不嬲唔洗，不過有試過一兩次，拍卡同我彈咗去visa卡，搞到要揀番八達通，再解鎖嘟。

原來咁多人試過彈信用卡出嚟

50次有1次彈VISA
已經係用機頭去拍

久唔久入停車場會跳左去信用卡
最煩係要入密碼allow左張信用卡再撥返去home screen先用得返
如果就咁撥走一隊埋部機又會出返張信用卡出黎

好多苦主

有時唔洗有時要，唔知點解

要Unlock就試過，nfc hang咗就試過一次

全部負評

每個月都會有一次失靈
習慣咗

間中彈信用咭
比實體咭慢少少
Iphone Xs

點解要講睇緊pronhub屌你

因為佢有時唔小心撳咗兩次power制，所以先要打密碼

用咁耐未試過有問題

我個情況係拍巴士小巴果啲好正常
但拍地鐵呢就拍第一次電話有反應但閘機冇反應
等兩秒拍第二次先入到閘

從來無試過

喺control centre唔見nfc tag reader個掣

無錯啦，都唔明有咩咁難用，開頭果陣就成班用個機背黎嘟，嘟唔到又嘈一輪，而家部電話login fail左用唔到又嘈一輪（我老婆都係）

呢粒wo

呢粒制iPhone 8/X之前先有，Xs開始冇
因為個NFC改咗係Always on

唔怪得啦

感覺 iPhone 12 比 Xs 嘟落去 彈八達通既速度有快到

係，機頭拍卡未試過fail，反應速度同實卡一樣
唔明點解咁多人話有bug

啱啱試到呢個bug
拍四次出現VSIA卡要入PW

拍查詢餘額嗰部機又正常

之後再拍又話失敗 請聯絡客服

重新開機一次就正常返

有機會係港鐵部機垃圾
行過第條lane 就無事

冇

如果部啪咔機支援apple pay，佢會彈信用卡

黨鐵入閘機都支援apple pay??

實測一時時，同一部閘機，
著左mon有機會彈信用卡
黑mon順利8仔機率高啲

特快交通卡

仲有人覺得係人地唔識拍個位先fail

蘋果既問題永遠都係客戶既錯

Apple watch有時會冇反應搞到後面啲人停晒

express個度熄咗張suica卡就得

開 wallet 睇吓揀咗邊張卡？

剛剛用信用卡增值完八達通？
有時佢仲揀住張信用卡，要開 wallet 轉返八達通

唔係喎
我之前都係咁
因為我用開samsung，所以慣左用機背中間拍

自從轉左機頂近鏡頭位拍就再冇出現過呢個問題
唔知關唔關機型事，我部係12pro

試下先 我真係set左suica 做特快

不如追追post 先

講緊拍岩位但彈visa 出黎 解住鎖再拍都係唔得呀

解左鎖

好快變到好似NOKIA咁

用一排突然間就有一次

用家問題
睇下時間唔想打password unlock都唔俾

on99 咁我拎張八達通唔好？起碼唔洗unlock

搭黨鐵係經常都fail
其他地方未試過出事 根本就係黨鐵card reader既問題

依個真

因為你真係拍錯囉

講多次 用機頂拍感應器中間

我拍機頂啦wor 已經又拍錯？ 係咪要拎埋間尺出黎睇下個nfc幾mm度好曬先得呀

今日又話要聯絡客服

因為你真係拍錯囉 拎把間尺出黎度下先啦

反而samsung個smart octopus一啲問題都無

問撚完MTR 原來錯誤太多次要客服unlock

一時時

建議你直接買過張算 之前打上去問佢地都無得unlock張卡

都有 間中會出error要去cs 搞
不過應該無iphone咁誇張

直接刪除？

Agger
好方便

咁真係用家問題 你問下依到啲人係咪好似你咁 我自己就100%成功 同拎張實卡拍係冇分別

用八達通app退款張卡然後買過第張用

咪有好多人都係唔得囉點解又要扮睇唔到

你地唔得嗰啲係唔係用XR

iPhone X